# Запуск DebugServer-а с внешним ElasticSearch

- Запустить команду:

```bash
cd КОРЕНЬ_ПРОЕКТА/mybpm_debug_env

bash 002-recreate.bash
```
Если эта команда уже ранее запускалась, то запускать её не нужно

- Запустить команду:

```bash
cd КОРЕНЬ_ПРОЕКТА/mybpm_debug_env

bash remove.bash
```
-  &nbsp;1. Зайти в директорию:

```bash
cd ~/.local/share/mybpm/app_skeleton
```
-  &nbsp;2. Создать в ней папку:

```bash
mkdir conf
```

-  &nbsp;3. Скопировать в папку файл

```bash
cp ../app/conf/ElasticSearchConfig.conf  conf/
```

- &nbsp;4. Настроить этот файл (~/.local/share/mybpm/app_skeleton/conf/ElasticSearchConfig.conf)

Файл выглядит примерно так:

```
# Этот конфиг нужен для того, чтобы перенаправлять среду разработки в другое место, чем изначальное.
# Например, это может оказаться полезным при направлении на кластер MongoDB развёрнутый где-то в другом месте.
# 
# Параметры доступа определены:          
#  1) для тестового режима;           
#  2) для пересоздания БД (recreate); 
#  3) для Debug-сервера               

# Доступы к серверам elastic
#servers=
# Пользователь, или пусто, если аутентификация не нужна
#user=
# Пароль, если указан пользователь
#pass=
# Путь и имя файла ca.crt
#caCrtFilePath=
```

Нужно настроить параметры доступа к эластику. Ниже представлен пример как это можно сделать. Обратите внимание, что символы решётки у этих
параметров убраны.

```
# Этот конфиг нужен для того, чтобы перенаправлять среду разработки в другое место, чем изначальное.
# Например, это может оказаться полезным при направлении на кластер MongoDB развёрнутый где-то в другом месте.
# 
# Параметры доступа определены:          
#  1) для тестового режима;           
#  2) для пересоздания БД (recreate); 
#  3) для Debug-сервера               

# Доступы к серверам elastic
servers=https://192.168.17.101:30301,192.168.17.102:30302,192.168.17.103:30303
# Пользователь, или пусто, если аутентификация не нужна
user=es_user
# Пароль, если указан пользователь
pass=sUpEг-$eKгe+
# Путь и имя файла ca.crt
caCrtFilePath=/root/ca/ca.crt
```

4. Запустить файл ещё раз

```bash
cd КОРЕНЬ_ПРОЕКТА/mybpm_debug_env

bash 002-recreate.bash
```

Данный скрипт уже будет обращаться к внешнему ElasticSearch.

После этого можно запустить DebugServer - и он уже будет работать с внешней БД.

Чтобы вернуть как было: удалите папку `app_skeleton` и запустите `002-recreate.bash`.

